@inproceedings{Lafourcade-Le-Brun-Joubert:TALN:2016,
    author = "Lafourcade,Mathieu and Le Brun,Nathalie and Joubert,Alain",
    title = "Construire un lexique de sentiments par crowdsourcing et propagation",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "43-56",
    note = "Building a sentiment lexicon through crowdsourcing and spreading",
    abstract = "Cet article pr\'{e}sente une m\'{e}thode de construction d'une ressource lexicale de sentiments/\'{e}motions. Son originalit\'{e} est d'associer le crowdsourcing via un GWAP (Game With A Purpose) \`{a} un algorithme de propagation, les deux ayant pour support et source de donn\'{e}es le r\'{e}seau lexical JeuxDeMots. Nous d\'{e}crivons le jeu permettant de collecter des informations de sentiments, ainsi que les principes et hypoth\`{e}ses qui sous-tendent le fonctionnement de l'algorithme qui les propage au sein du r\'{e}seau. Enfin, nous donnons les r\'{e}sultats quantitatifs et expliquons les m\'{e}thodes d'\'{e}valuation qualitative des donn\'{e}es obtenues, \`{a} la fois par le jeu et par la propagation par l'algorithme. Ces m\'{e}thodes incluent une comparaison avec Emolex, une autre ressource de sentiments/\'{e}motions.",
    keywords = "sentiments, crowdsourcing, GWAP, r\'{e}seau lexical, propagation.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/12.pdf"
}
